<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Inicio on Silent Gopher</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Inicio on Silent Gopher</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Parte 2: Aplicando Component-Based Clean Architecture en Go</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/package-by-component/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/package-by-component/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;游눠 ADVERTENCIA: Si esperas copy-paste perfecto, mejor ve a StackOverflow.
Esto es c칩digo real con cicatrices, donde el 60% funcion칩 al primer intento y el otro 40% nos hizo llorar en el refactor.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;-el-proyecto-que-casi-me-quema-los-p치rpados&#34;&gt;游뚾 El Proyecto que casi me Quema los P치rpados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace varios meses, hered칠 un monolito en Go donde:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;users&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;orders&lt;/code&gt; compart칤an structs como si fueran confesiones de borrachos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un cambio en &lt;code&gt;User.Email&lt;/code&gt; romp칤a 3 servicios distintos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parte 1: Entendiendo Clean Architecture M치s All치 del Diagrama</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/clean-architecture/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/clean-architecture/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;丘멆잺 &lt;strong&gt;Advertencia&lt;/strong&gt;: Esto no es otro art칤culo te칩rico con diagramas bonitos que solo funcionan en PowerPoint.
Hablar칠 de fracasos, de c칩mo &lt;strong&gt;mis primeros intentos con Clean Architecture fueron un desastre&lt;/strong&gt;, y de la soluci칩n que finalmente funcion칩 en proyectos reales (con deadlines, jefes impacientes y requirements que cambian cada martes).&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre m칤</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Soy &lt;strong&gt;SilentGopher&lt;/strong&gt;, un apasionado del ecosistema Go que prefiere construir en silencio antes que hablar de m치s. Me gusta escribir c칩digo limpio, crear herramientas 칰tiles y dejar que el trabajo hable por s칤 mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No busco likes ni fama. Prefiero el sonido del teclado a los aplausos, y el placer de resolver problemas al protagonismo. Si algo de lo que comparto te sirve, ya es suficiente recompensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sitio es mi peque침a madriguera digital, donde dejo huellas tranquilas de lo que voy creando, aprendiendo o reflexionando sobre desarrollo, principalmente con &lt;strong&gt;Golang&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
